Jaakob Laus kaebas,et tema tumma õel Mari Lausel sündinud 13 Noowemril 1882 aastal laps,tumm näitade kahe poisi Peeter Tapp ja Mihkel Rand pääle.Peeter Tap ja Mihkel Rand tulid üks awal ette ja mõlemad ütlesid,et nemad ei ole mitte M.Lause juures käinud.Ta näitate kõikide pääle.Kutsuti weel mõned tõised selle küla poisid ette ja siis kutsuti tumm M.Laus sisse ja lasti teda käega näitata kes tema juures käinud,kus juures tumm jälle nende kahe pääle näitas.Lume sadamise läbi näitas tumm,et Peeter Tap käinud mittu korda tema juures talwe,aga M.Rand käinud mõned korrad siis tema juures kui heina niidetud,mis tumm kätte õeritamise läbi tähendas.Tunnistust mingi sugust selle asja üle ei ole ja poisid mõlemad ajasid waleks ja lubasid wandega seda tõeks tunnistada,et nemad sest tummast tütrukust mõlemad puhtad on,kohus ei wõinud midagi mõista,aga kes sellega rahul ei ole see wõib edasi kaebada.
Kogukonna kohtu pea Enn Alas XXX
Kohtu mehed:Mihkel Larents XXX
Juri Laus XXX
